\input{preamble}

\begin{document}
    \includecourse

    \section{Exercice 1}

    \subsection{TL de l'onde triangulaire causale d'amplitude 1 et de période 2s}

    Théorème de la fonction périodique : 
    \begin{align*}
        S_p( p ) = \frac{1}{1-e^{-Tp}}S( p )
    \end{align*}
    \begin{align*}
        &s( t ) = t u_h( t ) - 2( t-1 )u_h( t-1 )+( t-2 )u_h( t-2 )\\
        \shortintertext{TL + linéarité :}
        \iff& S( t ) = \mathcal{L} (t u_h( t )) - 2 \mathcal{L} ( ( t-1 )u_h( t-1 ) ) +
        \mathcal{L} ( ( t-2  ) u_h( t-2 ) )\\
        \shortintertext{Théorème du retard :}
        \iff& S( t ) = \frac{1}{p^2}- 2\times e^{-p} \frac{1}{p^2} + e^{-2p} \frac{1}{p^2} \\
        \iff& S( t ) = \frac{1-2e^{-p}+e^{-2p}}{p^2}
    \end{align*}
    D'où :
    \begin{align*}
        S_p( p ) = \frac{1}{p^2} \frac{1-2e^{-p}+e^{-2p}}{1-e^{-2p}}
    \end{align*}

    \subsection{}

    \begin{align*}
        S( p ) = G( p )E( p ) \\
        e( t ) &= \sin(t) ( u_h( t )-u_h( t-2\pi ) )
               &= \sin(t) u_h( t )-\sin(t-2\pi)u_h( t-2\pi )\\
        \shortintertext{TL + linéarité + théorème du retard :}
        E( p ) &= \frac{1}{p^2+1} - e^{-2\pi p} \frac{1}{p^2+1} = \frac{1-e^{-2\pi
        p}}{p^2+1}  
    \end{align*} 
    Donc $S( p ) \frac{1}{p^\tau + 1} \times \frac{1-e^{-2\pi p}}{p^2 +1}$
    \begin{align*}
        \lim_{t \to +\infty} s( t ) = \lim_{p \to 0} p S( p ) = \lim_{p \to 0} \frac{p(
        1-e^{-2\pi p} )}{( p^\tau+1 )( p^2+1 )} = 0
    \end{align*}

    \section{Exercice 2}

    Gain statique :
    \begin{align*}
        K=\lim_{p \to 0} G( p )=\lim_{\omega \to 0} G( j\omega )
    \end{align*}

    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        Élément & Impédance & Gain statique \\
        R & $Z_R( p )=R$ & $\lim_{p \to 0} Z_R( p )=R$ \\
        L & $Z_L( p )=Lp$ & $\lim_{p \to 0} Z_L( p )=0$ \\
        C & $Z_C( p )=\frac{1}{Cp}$ & $\lim_{p \to 0} Z_C( p )=\infty$
    \end{tabular}

    En basse fréquence, la résistance ne change pas. La bobine s'apparente à un fil, et le
    condensateur à un interrupteur ouvert.

    \subsection{Circuit 1 : pont diviseur de tension}

    \begin{align*}
        G_1( p ) &= \frac{V_s( p )}{V_e( p )} \\
        &= \frac{Z_R( p )}{Z_{eq}( p )} \\
        &= \frac{R}{\frac{1}{Cp}+R} \\
        &= \frac{RCp}{RCp+1}
    \end{align*}
    \begin{align*}
        K_1=0
    \end{align*}
    A basse fréquence, le condensateur se comporte comme un interrupteur ouvert

    Donc $i( t )=0 \implies V_S( t )=0 \implies K_1=0$

    \subsection{Circuit 2}

    \begin{align*}
        G_2( p )&= \frac{I( p )}{E( p )} \\
        &= \frac{1}{Z_{eq}( p )} \\
        &= \frac{1}{R+pL+\frac{1}{Cp}} \\
        &= \frac{Cp}{LCp^2+RCp+1}
    \end{align*}
    \begin{align*}
        K_2=0
    \end{align*}
    A basse fréquence, encore un interrupteur ouvert.

    Donc $i( t )=0 \implies K_2=0$

    \subsection{Circuit 3}

    \begin{align*}
        G_3( p )&= \frac{U( p )}{I( p )} \\
        &= Z_{eq}( p ) \\
        &= \frac{1}{\frac{1}{R}+\frac{1}{pL}+Cp} \\
        &= \frac{Lp}{LCp^2+\frac{L}{R}p+1}
    \end{align*}
    \begin{align*}
        K_3=0
    \end{align*}
    A basse fréquence, un fil

    Donc $u( t )=0 \implies K_3=0$

    \setcounter{section}{0}

    \section{Exercices pratiques - Exercice 1}

    \begin{verbatim}
        // Copyright (C) 2022 - Polytech - Edgar B
        // Mozilla Public License 2.0
        // Date of creation: 15-Mar-2022

        clc
        clear
        close(winsid())

        // Commun
        tau = 1e-2
        N = 100
        t = linspace(0, 10*tau, N)

        p = poly(0, 'p')
        num = 1
        den = (p*tau)+1
        G = num/den
        sys1 = syslin('c', G)


        // 1.2
        // Simulation et affichage de la réponse impulsionnelle
        s_imp = csim("impuls", t, sys1)
        scf(1)
        plot2d(t, s_imp)
        xlabel("t [s]")
        ylabel("s(t)")
        title("TP 3 1.2")
        // Valeur finale
        disp("Final : " + string(s_imp($)))

        // 1.3
        s_ind = csim("step", t, sys1)
        scf(2)
        plot2d(t, s_ind)
        xlabel("t [s]")
        ylabel("s(t)")
        title("TP 3 1.3")
        //  Gain statique
        disp("Final : " + string(s_ind($)))

        // 1.4
        // Réponse à e(t)
        t = linspace(0, 6*%pi, 1e3)
        e = sin(t).*(t <= 2* %pi) 
        s_e = csim(e, t, sys1)
        scf(3)
        plot2d(t, [e;s_e]', leg='Entree @ Sortie')
        xlabel("t [s]")
        ylabel("s(t)")
        title("TP 3 1.4")
    \end{verbatim}

    \section{Exercice 2}

    \begin{verbatim}
        // Copyright (C) 2022 - Polytech - Edgar B
        // Mozilla Public License 2.0
        // Date of creation: 22-Mar-2022

        // 2.1

        tfinal = 3
        fs = 48000
        delta = 1/fs
        t = 0 :delta:tfinal

        fr1 = 440
        fr2 = 660
        fr3 = 880

        // Signal d'entrée
        e = (1/2)*(sin(2*%pi*fr1*t) + sin(2*%pi*fr2*t)).*(t<=1) +..
         sin(2*%pi*fr3*t).*(t>=2)

        // Execution sur le haut parleur
        playsnd(e, fs)

        // 2.2
        loadmatfile("eglise.mat")
        playsnd(h_church / max(abs(h_church)), fs)

        // 2.3
        s = conv(h_church, e)
        playsnd(s/max(abs(s)), fs)
    \end{verbatim}
\end{document}
